中國人是最蠻橫的種族主義者，終被草原起家的忽必烈帶向世界舞台

長期以來，中國人是最蠻橫的帝國主義者和種族主義者。就帝國主義而言，正如香港評論人盧斯達所說：「中國從古到今都是帝國主義，沒有一天不是帝國主義。19至20世紀的那一段，其實中國都是帝國主義，只因為實力不足，而潛心等待。在帝國主義的建設路上，中國是西方的前輩，早就在終點線等待他們。在羅馬共和國未形成之前，秦始皇已經『南征百越』，之後不同君主的侵略行動，一直受到後世儒生之文飾。左宗棠、王震在新彊的種族屠殺，國民黨之屠『皇民』，亦自不用言。」

癡迷大一統觀念的漢族或中華民族，以統一為最高信仰或最高價值，但中國的疆域並無明確的界限，不斷擴張成了「統一」這個目標所合理化。

中國人被西方強國侵略，鬼哭狼嚎、哭天搶地、臥薪嘗膽、報仇雪恨，中日戰爭過去了70年，中國人念念不忘，不斷拍攝如同裹腳布一樣長的「抗日神劇」聊以自慰。反之，中國人侵略別人，則自以為是天下歸心、是王道、是經略，是「壯志飢餐胡虜肉，笑談渴飲匈奴血」；而「蠻夷」一旦敢反抗天朝，就是不自量力、螳臂當車，當然要「殺無赦」。

就種族主義而言，中國人是全世界最嚴重的種族主義者。中國人譴責南非和美國當年的種族隔離制度，自己卻不加掩飾地歧視黑人。如果哪個黑人娶了中國姑娘，中國人會覺得民族自尊心備受傷害，對那個竟敢嫁給黑人的女同胞給予冷嘲熱諷。除了白人以外，中國人歧視所有皮膚比自己黑的人。除了美國人和西歐人以外，中國人也歧視所有比自己貧困的人。

中國雖然屬於「第三世界」，卻歧視第三世界國家。現在的中國人相信地球是圓的，不再堅持世界是方的、中國處於世界中心的觀念，但「中國中心主義」的思維方式並沒有絲毫改變。無論是主辦奧運會還是國際會議，中國人都認為這是一種「萬國來朝」的儀式。

從古代的《二十六史》到中共精心構建的《中國革命史》，中國的史觀堅持漢族中心主義，所謂「非我族類，其心必異」，對所有由「異族」建立的政權，都竭盡污衊醜化之能事。中國一面肯定元帝國和清帝國開拓疆土的功勞，卻不承認那時漢人地位低下，而中國的「固有疆土」只是人家龐大帝國內部的一塊殖民地。

中國的「正史」對「元朝」（其實根本沒有元朝，只有元帝國，元帝國不是中國的一個朝代）一筆帶過，充滿鄙夷和否定式描述，比如蒙古統治者如何缺少文化、如何殘暴、如何愚蠢、如何「漢化不足」，所以短短一百年就被漢族農民起義推翻、被漢人趕回蒙古大漠。我從小接受的就是此類教育，從課本到演義小說再到電影電視，全方位的洗腦灌輸，人人都信以為真。很多漢人對蒙古人天然地充滿鄙視和仇恨。然而，元朝的歷史真是如此嗎？

如果拋棄中國中心主義的史觀，將蒙古史當作內亞史和世界史的一部分來審視，則可發現別有一番天地。必須承認，蒙古並非「自古以來」就屬於中國，反之，在相當長一段時間之內（特別是元帝國時期），中國才是屬於蒙古帝國的一部分。

如果站在亞洲或世界的蒙古的高度看中國，則又可發現另一個顛覆舊有觀念的真相：就中華地區而言，形成統合的力量幾乎都來自外部——蒙古人的大元汗國，實現了南北的再統合，而之前統合中華地區的，是隋唐這兩個鮮卑系遊牧國家。中間的幾百年，則是遼、五代、北宋、金、南宋、西夏等，分裂多級且縮小版的「中國」。

從秦到清的歷代王朝，通常被理解為是以中國為名的持續二千年以上的整體國家——這是習近平在紫禁城向川普炫燿的一個謊言「中國的文明是世界上唯一未曾中斷的悠久而燦爛的文明。」其實，若以各個政權為單位檢視，就會發現這些王朝的規模、結構、內容、形態，彼此差異頗大。有的是北亞型、有的是中亞型、甚至還有包含北亞和中亞的巨大帝國蒙古，而不只侷限在中華地區。也就是說，就元帝國的統治而言，是蒙古將中國帶向世界舞台，而不是中國讓蒙古內化為中華文明的一部分。

其實依家post文係咪興唔落作者credit

有link都唔識睇?

淨俾link就得 HK01，100毛就唔洗俾連登仔屌足十幾版啦，落作者名同link都唔做足好意思俾膠人？

寫論文就返學校啦ON9仔

Copy 人文但連copy 多個名都唔肯，你隻手跛架

連㯲條link都懶, 你條J廢㗎?

咁你下次洗乜copy埋佢篇文
打個標題之後內文俾條link叫大家一齊入去睇囉

你條link只係個reference ，轉載人篇文落作者credit 同來源呢啲根本係基本禮貌嚟。

copy篇文其中一個好處就係比d又懶又冇禮貌只能用C眼睇嘢嘅人睇嘅

所以連登仔會先用屎眼睇完篇文然後擰返轉個頭打開條link入去慢慢搵作者

轉載文章列明作者名同來源連結係尊重原創行為，但睇你都唔會明架啦，100毛應該好啱你睇

你咁樣死撐落去成個topic 冇人討論，一開始認句copy 漏左作者名咪好囉

Btw尋日都有睇篇文 蒙古作者果然起依個問題上有火

睇嚟吹水論壇都係唔啱你架喇, 都係返學校抄功課啦, 記得寫明作者同來源呀

冇人討論都好架, 留番比D除褲放屁學術撚自己玩埋佢囉

係唔係都冇人想同你討論架啦
要唔要睇吓你自己開啲post

不如show下你自己有乜post敢放出嚟比人睇先啦

隻5毛9又比人撚到潛晒水

中國人應改為中原人
唔好包埋其他50幾個民族

THIS IS CHI NA

咁都捉到毛你都算勁

hand hand

根本所謂50幾個民族根本就毛澤東創造出黎
大多數處於西南山區，人數好少
民國時只有漢滿蒙回藏

唔錯 推下

第一次見到狗自己伸手講hand hand

Show Blocked User - 孔雀大師